尋晚元朗市件，有感而發。

由幾年前雨傘運動開始到完結。我就決定唔會就圍同其他人分享政見。因為避免大家不同政見，一陣有咩分歧有爭執就唔好。所以我都唔敢向朋友圈講。但我見到尋日元朗班白衣人咁樣好似癲咗咁見人就打，真係覺得有感而發

因為大家觀點角度不同，其實呢幾年發生幾次政治運動，都係睇住泛民同建制兩班人你鬧我我鬧你，而每邊陣營嘅支持者都會有唔啱嘅時候。例如暗角七警打示威者，旺角示威者挖磚掟警察。咁由係邊個啱邊個錯？所以由一推修例開始，到而家，香港根本就係俾兩班不同政見嘅人再次推入去政治旋渦入面越演越烈。

而家香港就係俾呢兩方不同政見嘅政治家當NBA咁玩。林鄭推例就好似球證拋個波岀嚟。然後泛民建制，就係速龍對勇士咁，大家都係等社會有不同回響之後，就岀嚟抽水贏選票。一如既往，和理非，撐警，執法嘅公僕。咪又係當中有一班騎劫咗大家嘅支持者意向而做事。不停無限loop，香港就越分越裂。

和平果班就夾向中間，你挖磚攪事，警察就岀嚟話你係暴徒驅散。警察射SMOKE GAS。和平果班又因爲警察驅散真係攪事果班，無啦啦又食哂SMOKE GAS，誤中副車。真心想服務市民嘅警察就俾班高層推岀去做磨心。好記得幾年前，某位警察執法者一話，我相信警察都會有好人。

所以。我的的確確係見到有部分警察係過份使用暴力。因為當中真係有和平示威者。

我又的的確確見到有一班人係破壞立法會，挖磚掟警察。

我又的的確確見到泛民建制就不停等機會岀嚟遣責對方。

而當中真正有良心嘅公僕同和平市民又一次夾向中間。

到尋日元朗事件，呢班公僕好明顯就巳經俾兩班政見不同嘅人擺上枱，亦都俾警隊高層玩埋一份，連警隊都做旁觀者一樣，由你地分裂一樣。兩個警察見到元朗站咁嘅情況，等支援都可以留底睇住班市民呀，而唔係調頭走呀。當年葉繼歡拎住支AK47，個警察都向現場等支援啦。你怕嘅咪唔好當差囉。因為政治問題，攪到連黑社會都加入埋，到最後受害嘅就剩返真正手無寸鐵嘅元朗區居民。

我係嬲㗎，我嬲嘅係呢兩班政棍。我嬲嘅係真係暴力嘅人，包括真正暴力嘅示威者，真正連和平示威者都打嘅警察，元朗西鐵站白色無定向攻擊小隊。
連呢班見住手持鐵通嘅暴徒都話見唔到嘅指揮官，我通通都見到好嬲。

而家林鄭當然唔岀嚟講咁多，因為攪到今時今日，市民，黑社會。警隊，泛民，建制都各有各玩，佢當然拍拍欏柚就走。

我好希望各位同身邊嘅朋友真真正正係和理非，不同政見無問題，但要識分事非黑白，唔好因爲立場唔同，就偏幫一邊或同朋友割席。

再係咁樣落去，香港只會越來越分裂。

叫醒身邊人
與手足同行
Sorry Hong Kong is closed today

咁黑警係和平示威區射tear gas既時候
佢地同尋日班老黑周圍打人有乜分別？
我答你 無問題

無分別

我係嬲㗎，我嬲嘅係呢兩班政棍。我嬲嘅係真係暴力嘅人，包括真正暴力嘅示威者，真正連和平示威者都打嘅警察，元朗西鐵站白色無定向攻擊小隊。
連呢班見住手持鐵通嘅暴徒都話見唔到嘅指揮官，我通通都見到好嬲。

push, 唔好比達狗post洗板

希望醒水嘅連登仔幫手推返上環post同有用post

你估示威者好想暴力咩道德聖人
前前後後俾咗幾多機會個仆街政府你講？

我認同呢個政府好仆街，我只係唔想越演越烈。當年旺角一幕，我就住向新填地街，望住其中一班攪事嘅人，圍住警察嚟打。當然最後朱經緯呢啲警察都係唔抵幫。我只係想講，你要反對都要有限度，到底係為件事而企岀嚟，定係為打交企岀嚟？你心裡應該都有自己嘅答案。

入黎討論下

我老豆都係同你咁諗法
佢話認同班後生仔，但係唔可以破壞唔可以去中聯辦
亦都話政府係仆街冷血但都係比中共指使
又話警察都係逗份人工佢地冇得揀，唔做就養唔起頭家

我知佢唔想我咁偏激
但係我真係唔認同佢呢d「中立」嘅價值觀

首先 始作俑者係林奠硬推修例 而喱個修例先係真真正正破壞一國兩制
第二 當所謂和理非做咗22年都完全冇用 一百萬人上街林奠若視無睹嘅時候 你又點能夠怪示威者升級武力呢？如果你真係有好嘅建議 我好歡迎你提出 但如果冇 淨係識得強烈譴責 咁你又同林奠有乜分別？

而家好多post同連登熱門都關於元朗嘅事
琴晚中環啲post潛曬底
十分古怪
而且當中有好多假post 假內容
而關於元朗內容嘅post就唧牙膏咁keep住有
大家一定要幫手推返中環啲post上嚟
連登好多鬼

唔好俾中共淡化佢哋琴晚係中環嘅所作所為

第三 你喱啲所謂嘅中立言論 係同支持政權又有乜分別？

而家真香港人需要嘅已經唔係喱啲「中立」嘅言論，而係所有人嘅支持
當警黑合作，公民開始諗方法去保護大家嘅時候我諗需要嘅係大家嘅appreciation 。同警察唔同 警察係出糧，負責去保護香港市民嘅人生安全。無論面對乜嘢環境，乜嘢嘅政治因素 佢都唔應該與民為敵。所以你嗰啲所謂中立言論係完全唔合理，狗屁不通！

所以我一直都覺得，有時候係有一班政棍推啲和平嘅市民入去呢啲鬥爭入面。我亦都見過有啲人企岀嚟，根本就唔係為咗件事本身目的。亦都見過身邊嘅朋友本身支持反修例岀咗去遊行，但係見到已經變質而唔再上街。

有人逢中必反，亦有人逢共必親。我中立，係因為我想對事分清楚好壞。但有好多時暴力只會令事情越來越壞，而有時會令本來想以和平支持嘅一群，因為安全都唔敢再上街。

[長期置頂/集思廣益]727 元朗地勢分析/討論
入黎討論下

咁我想問你有咩高見可以令政府回應市民訴求？
真心想討論唔係挑機
政府一直用緊制度暴力議會暴力
我甚至覺得無形嘅暴力比有型嘅暴力更可怕

首先，我都唔認同佢硬修例，因為根本佢就係無咨詢過市民意見，而兩地司法制度問題根本唔同，亦都好難怪市民會人心惶惶，連班有錢佬都怕埋一份。但我係贊成當個別事件作一次性引渡還受害人一個公道。只係林鄭一開頭用還受害人一個公道呢個牌面以諗住立法我先反對佢修例。

第二，暫緩收例後，其實有好多人keep住上街，係因應想政府收回被補人士暴動罪，但班人咁樣破壞立法會，確實係有少少唔理後果。同埋想林鄭明確表示撤回收例，我唔敢講呢啲係咪當袋住先，但某程度上我都想事情先降溫，然後再咨詢市民，考慮其實引渡條例其實對社會有無有利弊之處。又或者取消行政長官可以最終決定移交罪犯呢個決定，全權由法院決定罪行嚴重性而決定移交罪犯的話，我諗市民會有唔同睇法。

每個香港人都應該有一個資料庫

如果身邊仲有自稱中立,或不問世事, 或偏藍人仕, 或偏紅人仕

請使用

罷工 罷市
好好利用恐懼
等林鄭自己捉蟲
以為用恐懼可以威脅香港人
我哋就用呢種威脅
去令到香港市民
罷工罷市
如果成功佢哋唔會再有一次
利用呢種手段去威嚇我哋
我哋要拉商家落嚟
我哋已經動用晒
所有市民嘅資源
無論係衝擊中聯辦
定係義士用生命
去同黑警抗爭
我哋香港市民
都要陪上佢哋嘅安危
咁只有用經濟
去將呢一個極權嘅政府
從佢哋高高在上嘅位置
拉返落嚟
香港唔要一個管治型嘅政府
香港人需要嘅係
服務型嘅政府

搞活動要拉大眾
一齊成長一齊進步
其實我地先22年
要學要進步既空間重好大
市民 香港政府 中共政權
元朗班黑社會 警察 商家
大家都係到摸索
加油 香港人一定得

第三，講真我見到尋日元朗咁樣，莫講話我唔係元朗人，我就算唔係住元朗我都覺得危險。但我唔敢講班警察係咪同黑社會合作。但我可以講，除咗打人班白衫，同支持暴力人士無問題嘅人之外。我諗好多普通市民大眾都會睇清楚班警察點樣辦事法，包括我呢個本身唔會發聲嘅人一樣。咁樣都話見唔到南邊圍啲人係拎住武器，呢啲唔公道，市民唔會睇唔到。我仲覺得班警察係怕咗班黑社會Tim。輿論壓力唔會一日就有回報，你咪睇下再過多幾日，呢個咁嘅仆街一哥同班指揮官點解話囉。

建制派及其政府 公然向香港市民發動恐怖襲擊！

地鐵故意堅持開住車箱門，任由警黑合作虐打市民

香港政府= 台灣鄭捷

而家政府唔係唔回應訴求，只係選擇性回應。你睇下由推修例到而家，林鄭咩時候會岀嚟講嘢，建制同泛民又幾時會岀嚟講嘢。同講啲咩？你都有眼睇。我講咗，而家林鄭拋咗個波岀嚟，巳經令件事發展到除左泛民建制之爭外，仲有市民，黑社會，警察都成為受影響一群。大家根本就係等對立方犯錯後岀嚟講嘢。而家我就係等緊如果再一次發生元朗相同事件，或者警察咁樣一個元朗站打人嘅白衫犯都捉唔到，呢班所謂問責官員會點解話。

警察full gear 打示威者你唔講？
邊個逼到人越演越烈？
靠你喇道德聖人，繼續遊行靜坐絕食，罷咗工良心抗政府未呀？